De martelingen van de beklaagde deden het niet gelijk aan de mijne; ze werd gesteund door onschuld, maar de slagtanden van wroeging scheurde mijn boezem en wilde hun greep niet opgeven.
Ik passeerde een nacht van onvermengde ellende.
In de ochtend ging ik naar de rechtbank; mijn lippen en keel waren uitgedroogd.
Ik durfde niet het noodlot te vragen vraag, maar ik was bekend en de officier schatte de oorzaak van mijn Bezoek Turner Contemporary  De stembiljetten waren gegooid; ze waren allemaal zwart en Justine werd veroordeeld.
Ik kan niet doen alsof ik beschrijf wat ik toen voelde.
Ik had eerder ervaren gevoelens van afschuw, en ik heb getracht te schenken ze adequate uitdrukkingen, maar woorden kunnen geen idee van de hartverwekkende wanhoop die ik toen doorstaan ​​had.
De persoon aan wie ik Aan mezelf toegesproken voegde ik eraan toe dat Justine haar schuld al had bekend.
"Dat bewijs," merkte hij op, "was nauwelijks nodig in zo'n verbluffende a zaak, maar ik ben er blij om, en inderdaad, geen van onze rechters vindt het leuk een crimineel veroordelen op indirect bewijs, of dat nou zo is doorslaggevend.” Dit was een vreemde en onverwachte intelligentie; wat kan het betekenen?
had mijn ogen bedrogen me?
En was ik echt zo boos als de hele wereld dat zou doen geloof me dat als ik het object van mijn vermoedens onthuld?
Ik spoedde zich om naar huis terug te keren en Elizabeth verlangde gretig naar het resultaat.
"Mijn neef," antwoordde ik, "er wordt besloten zoals je misschien had verwacht; alle rechters hadden liever dat tien onschuldigen zouden lijden dan die ene schuldige zou moeten ontsnappen.
Maar ze heeft bekend. "
Dit was een ontzettende slag voor de arme Elizabeth, die er hardnekkig op had vertrouwd Justine's onschuld.
"Helaas!"
zei ze.
"Hoe zal ik ooit weer in menselijke goedheid geloven?
Justine, van wie ik hield en waarvan ik hield mijn zuster, hoe kon ze die lach van onschuld alleen maar verraden?
Haar milde ogen leken niet in staat tot ernst of bedrog, en toch heeft ze dat gedaan pleegde een moord. '
Kort daarna hoorden we dat het arme slachtoffer een verlangen had uitgedrukt om mijn te zien neef.
